(中文撚入)其實點解用“堵路”呢個詞

口語本身已經有“塞路”呢個詞
退一步用書面語都可以用“封路”，“阻路”同“攔路”
無人覺得“堵路”呢個詞成陣蝗味咩
定係我無學識，“堵路”一詞有出處同典故

塞路既你係咩鄉下

封路合理d
阻路同攔路似要有人做嘢
e家得堆死物自己跣倒

借位

（救Poly)Twitter戰線要人！緊急吹雞！

去將PolyU情況update畀外國政要/外媒/名人有關香港的tweet到

幫推！！！

我諗點都好過堵路兩隻字

係堵塞道路既簡寫
塞係形容語
堵係動語
攞d野去塞呢個動作係堵
所以有人堵路=有人攞野塞左條路

我覺得用封路好啲 冇咁負面

仆路

以前好似冇用呢個詞， 但係中國一直有用開

支那化

阻路個阻字帶有客觀性
封路同攔路唔代表用雜物堵塞道路
塞路係咪你作㗎

大陸人叫塞車做堵車
香港人叫塞住做塞車，即交通有阻塞的意思。

但塞字都係可以當動詞
exp 塞住隻耳 塞滿個箱
單用個堵路兩隻字就好似蝗語果種為縮而縮